% Englische Silbentrennung
\usepackage[english]{babel}
% Deutsche Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% Höhe der Kopf- und Fußzeile definieren
\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=25mm,bmargin=25mm,lmargin=25mm,rmargin=25mm, headsep=0.5cm}
% Weitere Packages
\usepackage[super]{nth}
\usepackage{caption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{svg}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{setspace} 
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[]{ragged2e}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{helvet}
\usepackage[defaultsans,osfigures,scale=0.95]{opensans}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[font={footnotesize}]{caption}
% imports für tabellen
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
% Links im Inhaltsverzeichnis
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
% Schriftart einbinden
\usepackage[default]{sourcesanspro}
\usepackage{courier}

% Inhaltsverzeichnis umbennen
\addto\captionsenglish{
  \renewcommand{\contentsname}
    {Table of Contents}
}
\addto\captionsngerman{
  \renewcommand{\contentsname}
    {Table of Contents}
}

% Literaturverzeichnis
\usepackage[numbers]{natbib} 

% Caption-Abkürzungen
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\figurename}{Figure}}
\addto\captionsngerman{\renewcommand{\figurename}{Abb.}}

\captionsetup{justification=raggedright,singlelinecheck=false}


% Fußnote
\usepackage[bottom]{footmisc}

\include{DA-INCLUDES/da-syntaxHighlighting}

% Bilder floaten
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\newfloat{listing}{H}{loc}
\floatname{listing}{Listing}

% Zeilenumbruch in Tabelle
\usepackage{makecell}

% Blocksatz
\usepackage{microtype}

\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{0.7em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\pagestyle{fancy}

% Schriftart festlegen
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Text in Kopfzeile für Vorwort festlegen
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}

% Fußzeilenlinie definieren
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% Autor-Kommando definieren
\newcommand{\TheAuthor}{}
\newcommand{\Author}[1]{\renewcommand{\TheAuthor}{#1}}

% Zellenhöhe für Tabelle
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}

% Inline-Code
\newcommand{\inlinecode}{\texttt}
\let\oldtexttt\texttt
\newcommand{\code}[1]{\colorbox{lightgray!25}{\oldtexttt{#1}}} 
\renewcommand{\texttt}{\code}

\usepackage[
backend=biber, style=apa]{biblatex} 
\addbibresource{DA-INCLUDES/sources.bib}

% Code Snippets
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

\renewcommand{\lstlistingname}{Sourcecode}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  frame=single,
  captionpos=b,
  columns=flexible,
  basicstyle={\linespread{0.8}\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3,
  % Line numbers
  %xleftmargin={0.75cm},
  %numbers=left,
  %stepnumber=1,
  %firstnumber=1,
  %numberfirstline=true
}






\lstdefinelanguage{XML_android}
{
    alsoletter=-,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    morestring=[b]",
    moredelim=*[s][\color{Maroon}]{<}{\ },
    moredelim=[s][\color{Maroon}]{</}{>},
    moredelim=[l][\color{Maroon}]{/>},
    moredelim=[l][\color{Maroon}]{>},
    morecomment=[s]{<?}{?>},
    morecomment=[s]{<!--}{-->},
    morecomment=[s]{<!}{>},
    commentstyle=\color{darkgreen},
    stringstyle=\color{blue},
    breaklines=true,
    identifierstyle=\color{red}
}
